% @Source Indice
% @Points 7
% @Packages pas-tableur
La région Occitanie a recensé dans la feuille de calcul d'un tableur les $376$ lycées dont elle a la charge.

Il est indiqué dans ce fichier si ces lycées sont public ou privés et s'ils possèdent un internat.

Voici le début de cette feuille.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \tableur*[6]{A/5cm,B/2cm,C/2cm,D/1cm}
    \celtxt[align=left,font=\bfseries,width=5cm]{A}{1}{NOM DU LYCÉE}
    \celtxt[align=left,width=5cm]{A}{2}{François Camel}
    \celtxt[align=left,width=5cm]{A}{3}{Les Jacobins}
    \celtxt[align=left,width=5cm]{A}{4}{Beauséjour}
    \celtxt[align=left,width=5cm]{A}{5}{L'amandier}
    \celtxt[align=left,width=5cm]{A}{6}{Alexis Monteil}
    \celtxt[align=center,font=\bfseries]{B}{1}{SECTEUR}
    \celtxt[align=center]{B}{2}{Public}
    \celtxt[align=center]{B}{3}{Privé}
    \celtxt[align=center]{B}{4}{Privé}
    \celtxt[align=center]{B}{5}{Privé}
    \celtxt[align=center]{B}{6}{Public}
    \celtxt[align=center,font=\bfseries]{C}{1}{INTERNAT}
    \celtxt[align=center]{C}{2}{oui}
    \celtxt[align=center]{C}{3}{oui}
    \celtxt[align=center]{C}{4}{non}
    \celtxt[align=center]{C}{5}{non}
    \celtxt[align=center]{C}{6}{oui}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Quel est le numéro de la dernière ligne de la feuille contenant les données~?
  
  Justifier la réponse.

  \item On souhaite construire dans la partie \texttt{I2:L5} \textbf{de cette même feuille} 
  un tableau croisé permettant de montrer les effectifs des deux caractères de ce recensement.
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tableur*[5]{I/3cm,J/3cm,K/3cm,L/3cm}
      \celtxt[align=center,font=\bfseries,width=5cm]{J}{2}{Avec Internat}
      \celtxt[align=center,font=\bfseries,width=5cm]{K}{2}{Sans Internat}
      \celtxt[align=center,font=\bfseries,width=5cm]{L}{2}{Total}
      \celtxt[align=left,font=\bfseries]{I}{3}{Public}
      \celtxt[align=left,font=\bfseries]{I}{4}{Privé}
      \celtxt[align=left,font=\bfseries]{I}{5}{Total}
      \selecCell{J}{3}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\begin{enumerate}
  \item Parmi les propositions suivantes, recopier (en complétant avec le numéro de ligne de la question précédente)
   la formule à saisir dans la cellule \texttt{J3} 
  afin d'obtenir le nombre de lycées publics avec un internat.
  \begin{description}
    \item[Proposition A\qquad] \texttt{=NB.SI.ENS(B2:B... ; "Public" ; C2:C... ; "oui")}.
    \item[Proposition B\qquad] \texttt{=NB.SI.ENS(B2:B... ; "=Public" ; C2:C... ; "=oui")}.
    \item[Proposition C\qquad] \texttt{=NB.SI.ENS(B2:B... ; "SECTEUR" ; C2:C... ; "INTERNAT")}.
    \item[Proposition D\qquad] \texttt{=NB.SI.ENS(B2:B... ; "=SECTEUR" ; C2:C... ; "=INTERNAT")}.
    \item[Proposition E\qquad] \texttt{=NB.SI.ENS(B2:B... ; "Public" ; C2:C... ; "Avec Internat")}.
    \item[Proposition F\qquad] \texttt{=NB.SI.ENS(B2:B... ; "Public" ; C2:C... ; "=Avec Internat")}.
  \end{description}
  \item Quelles formules devra-t-on saisir dans les cellules \texttt{J4}, \texttt{K3} et \texttt{K4} ?
  \item Quelle formule \textit{destinée à être recopié vers la droite} devra-t-on saisir dans la cellules \texttt{J5} pour obtenir le nombres de lycées avec internat~?
  \item Quelle formule \textit{destinée à être recopié vers le bas} devra-t-on saisir dans la cellules \texttt{L3} pour obtenir le nombres de lycées public~?
\end{enumerate}
\end{enumerate}

